<resources>
    <string name="app_name">GuidelinesApp</string>
    <string name="send">Send</string>
    <string name="update">Update</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="my_email">justsimple2910@gmail.com</string>
    <string name="my_pass">123456</string>


    <string name="screen_notification">Notification</string>
    <string name="channel_name">Channel 1</string>
    <string name="channel_des">This is Channel 1</string>
    <string name="channel_name_2">Channel 2</string>
    <string name="channel_des_2">This is Channel 2</string>
    <string name="channel_name_3">Channel 3</string>
    <string name="channel_des_3">This is Channel 3</string>
    <string name="screen_retrofit">Retrofit</string>
    <string name="screen_download_file">Download File</string>
    <string name="screen_broadcast_receiver">Broadcast Receiver</string>
    <string name="screen_data_activity_to_fragment">Send Data Activity to Fragment</string>
    <string name="screen_data_fragment_to_fragment">Send Data Fragment to Fragment</string>
    <string name="share_preference">SharePreference</string>
    <string name="viewpager_fragment">ViewPager With Fragment</string>
    <string name="keep_state_fragment">Keep State Fragment</string>
    <string name="bottom_sheet">Bottom Sheet</string>
    <string name="filter_rcv">Filter RecyclerView</string>
    <string name="mvp">MVP</string>
    <string name="mvvm">MVVM</string>
    <string name="firebase">Firebase</string>
    <string name="template">Template</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="image_slider">Image Slider</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="text_test">Ngày 20/5, ông Hai và Nguyễn Thị Lệ Ngọc (39 tuổi, Phó trưởng khoa xét nghiệm - Chẩn đoán hình ảnh - Thăm dò chức năng thuộc CDC Đồng Tháp) bị Công an Đồng Tháp bắt tạm giam về hành vi Vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng theo khoản 3 Điều 222 Bộ luật Hình sự.

Động thái này được cơ quan điều tra đưa ra sau hai ngày khởi tố vụ án điều tra dấu hiệu tội phạm xảy ra tại CDC và các đơn vị, cơ sở y tế.

Giám đốc CDC Đồng Tháp bị bắt
Ông Trần Văn Hai, Giám đốc CDC Đồng Tháp. Ảnh: Cổng thông tin điện tử Đồng Tháp.
Theo cơ quan điều tra, sau khi tiếp nhận kiến nghị khởi tố đối với vụ việc có dấu hiệu tội phạm trong mua sắm sinh phẩm, thiết bị y tế của Công ty Việt Á, xảy ra tại tỉnh Đồng Tháp, ngày 21/4, cơ quan điều tra đã đưa vụ việc vào giải quyết theo quy trình giải quyết tố giác, tin báo về tội phạm hoặc kiến nghị khởi tố.

Qua kết quả giải quyết, đã có đủ căn cứ xác định vụ việc có dấu hiệu tội phạm nên khởi tố vụ án hình sự Vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng xảy ra tại CDC Đồng Tháp và các đơn vị, cơ sở y tế khác trên địa bàn tỉnh. Tuy nhiên, hành vi sai phạm cụ thể của ông Hai và cấp dưới chưa được công bố.

Theo thông báo kết luận thanh tra việc mua sắm trang thiết bị, vật tư y tế, sinh phẩm, kít xét nghiệm, vaccine, thuốc phòng, chống Covid-19, năm 2020-2021, các đơn vị trên đã mua sắm trang thiết bị, vật tư y tế, sinh phẩm, kit xét nghiệm, thuốc... hơn 742 tỷ đồng từ nguồn kinh phí phòng chống Covid-19. Trong đó, mua sắm trang thiết bị y tế gần 84 tỷ, vật tư y tế hơn 182 tỷ, sinh phẩm xét nghiệm trên 305,8 tỷ và kit xét nghiệm gần 170 tỷ.

Riêng đối với Công ty Việt Á, các đơn vị ở Đồng Tháp đã mua sắm 10 gói thầu với giá trị hợp đồng hơn 233 tỷ đồng. Tuy nhiên, giá trị thực tế mua sắm là hơn 197 tỷ đồng, đã thanh toán cho Việt Á gần 157 tỷ, còn hơn 40,6 tỷ đồng chưa thanh toán.</string>

    <string name="drawer_navigation_open">Drawer Navigation Open</string>
    <string name="drawer_navigation_close">Drawer Navigation Close</string>
</resources>